[奇文共賞]1838 中國地產集團中期業績報告

管理層討論及分析

業務回顧及展望

10年前美國狂印鈔票輸出全世界。現在美國與全世界為敵，要將輸出的美金（於今年
第一季度新興市場的美金債已逼近3.7萬億）和遷出美國的供應鏈搬師回朝，整冧別國
的資產市場和全球供應鏈佈局。所以美國的敵人特別多，幸好川普沒有毛澤東的智
慧，拉一個打一個，佢係打晒全世界。但要消滅美國這個霸主不容易，歷史上要踢走
大佬，都是要冒上先被大佬打死的風險，但中國足智多謀，鄧小平說：要摸著石頭過
河，江澤民說：要悶聲發大財，韓信更忍跨下之辱。但造就了一個又一個「奇世」。今
天美國把貿易戰打得翻天，不過以川普的智慧，要整冧中國的模式，也不是係借火這
麼容易。只是大戰在即，有危就有機。所以本集團的既定方針不變，雖然部分項目正
等待政府的新規劃而延誤，但令股東盈利始終是本集團的目標。

10 years ago, the U.S. printed money like crazy and exported U.S. dollars all over the
world. Now, the U.S. has become a global enemy, trying to bring back the exported
U.S. dollars (the U.S. dollar debt of the emerging market in the first quarter was close
to 3.7 trillion) and supply chains, as well as to undermine the asset markets of other
countries and the global supply chain order. No wonder the U.S. has made a lot of
enemies. Fortunately, Trump does not have the same wisdom as Mao Zedong in
making alliance with one while fighting another. He wants to fight the world. But to
defeat the U.S. hegemony is not an easy task. The history told us that those who
wanted to kick out the big brother would run the risk of being wiped out. Nevertheless,
Chinese are savvy and resourceful. Deng Xiaoping said, “we should grope our way
across the river, going one step at a time”. Jiang Zemin said, “keep a low profile to
make a big fortune”. Han Xin demonstrated his immense ability to endure humility in
order to preserve his existence for future accomplishments. Such wisdoms contributed to
the creation of incredible historical achievements one after the other. Today, the U.S. is
pushing the trade war to the limit. Yet, it is not easy to cripple the China model, even
with Trump’s wisdom. With a looming war, there are risks as well as opportunities.
Therefore, the Group’s established policies will remain unchanged. While some projects
are delayed pending for the government’s new plan, the Group will always ensure that
Shareholders’ benefits are well taken care of.

成份野都正正常常無啦啦依段野咁鳩

本來中國政治已經好大問題
習近平上去後，係全面惡化

上市公司寫d咁的野擦鞋，迎合上意

佢地叫花式表忠
點都搵到少少野 證明自己忠心

有人講過香港建制派 一有咩事就出聲明
是證明自己絕對忠誠 唔係消極應對

本公司上市，中國或成最大贏家